---
title: >-
    شمارهٔ ۶۱ - نشان یار می‌جویم
---
# شمارهٔ ۶۱ - نشان یار می‌جویم

<div class="b" id="bn1"><div class="m1"><p>به خود مشغول می‌گردم که از خود یار می‌جویم</p></div>
<div class="m2"><p>گهی در دل گهی در سینه افگار می‌جویم</p></div></div>
<div class="b" id="bn2"><div class="m1"><p>دمی کو هست پیشم تا نگردد هیچکس آگه</p></div>
<div class="m2"><p>همی‌گویم نشانش از در و دیوار می‌جویم</p></div></div>
<div class="b" id="bn3"><div class="m1"><p>ببین در سر چه‌ها دارم زهی فکر محال من</p></div>
<div class="m2"><p>ره و رسم وفا زان کافر خونخوار می‌جویم</p></div></div>
<div class="b" id="bn4"><div class="m1"><p>ترا از من همی‌جستند مردم پیش از این اکنون</p></div>
<div class="m2"><p>همی گردم به هر جانب ترا ز اغیار می‌جویم</p></div></div>
<div class="b" id="bn5"><div class="m1"><p>به بوی تو دل صد پاره من ماند در بستان</p></div>
<div class="m2"><p>کنون هر پاره آن از سر هر خار می‌جویم</p></div></div>
<div class="b" id="bn6"><div class="m1"><p>چنان شد کشتی محیی که گر یک دم شود غائب</p></div>
<div class="m2"><p>همان ساعت نشان او ز پای دار می‌جویم</p></div></div>